許樹昌：不接種第二劑疫苗尤如前功盡廢

中大呼吸系統科講座教授許樹昌「若接種一劑疫苗，抗體會出現一段時間，但隨著時間會下跌，若不接種第二劑，基本上前功盡廢，最後都會失去保護力。至今的死亡個案大家都看清楚，很多有高危因素如心血管病，與疫苗沒有因果關係，因此大家毋須太擔心。」

許樹昌又指，接種第二劑疫苗時，身體免疫反應可能較第一劑強烈，會出現較多徵狀，如疲倦和肌肉酸痛等，接種兩周後抗體水平會轉趨穩定，但市民仍要保持個人衞生。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌：至今的死亡個案大家都看清楚，很多有高危因素如心血管病，與疫苗沒有因果關係，因此大家毋須太擔心。」

廢老，第2RD生死挑戰要開始了

許樹昌上水鼓勵大家打第2針了

係咪第2 ROUND好多唔見人?
聽日仲多唔見人牙...21號

啲人咪係想前功盡廢先唔打第二劑囉
自己又唔打 呃人落搭都有啲技巧啦

我諗到夏蕙姨

推藍屍去死

俾人水，好慘

啱呀，藍屍快啲打，仲有第三針/每三個月打一次

他強調，已注射第一針的市民必須要打第二針，穩定保護功效，否則前功盡廢。對於整體疫情發展，許樹昌相信已經接近第4波尾聲，健身群組似乎無再擴散，相信加強檢測措施，有效隔離接觸者，但由於仍有源頭不明個案，認為社交距離措施不能夠放寬。

武功，前功盡廢

許：我打復必秦，所以打一針。

保險公司:你班仆街唔好再打來問我打針有無得賠LA,無呀!

佢應該會打埋Biontech 第二針

唔係wor，明明有幾個藍屍打完之後一世免疫

無得賠好慘

班狗官接咗第二濟未？

三月尾要打

第二劑可否跟許教授一樣注射BioNTech

猶如擲完法簽
劊子手唔落刀

今日係酒樓，聽到個廢老路睇CCTVB 新聞一路𨳒，乜要打2 針㗎